---
title: Playsheet do Narrador - A Autoridade
teaser: "As pessoas que vão colocar os personagens na linha "
layout: post
date: 2017-02-07 08:52:00 -0200
categories: 
    - RPG
tags:
    - Fate
    - FAE
    - Playsheets
    - Playsheets do tradutor
    - Regras
    - Fair Leaves
    - Light Hearted
    - Fair-Leaves
header: no
---

Alguém tem que manter tudo no lugar, colocar Ordem nas coisas. E você é essa pessoa. Mesmo entre os Adultos, você é visto como alguém que está, de algum modo, acima dos demais, não importa como. Seja você alguém com uma autoridade real, como o Prefeito ou o Policial, alguém com conhecimento acima da média, como um Cientista ou Professor, ou apenas alguém que detém algo que pode ser usado contra outros para que eles façam o que você quer, como um Banqueiro ou Ladrão, você é alguém muito mais temido do que admirado.

A Autoridade é diferente do Adulto "típico" de Fair Leaves por um simples fato: a criança interior dele está morta e enterrada a muito tempo. Ele quer ordem acima de tudo, e não teme usar força para tal. Curiosamente, normalmente faz uma certa "vista grossa" quanto a Valentões e Mandões, ao menos enquanto ele não for o alvo, e os mesmos são espertos o suficiente para não se colocarem contra ele.

Uma Autoridade dificilmente será alguém a quem a Turma irá recorrer, e se o fizer será quando tudo mais der errado. A Turma sabe que a Autoridade é alguém com quem não existe papo: ou você anda na linha com ela, ou você estará mais encrencado do que você possa imaginar.

<!-- excerpt -->

Normalmente uma _Autoridade_ é reconhecido por:

+ Seu Poder sobre os Outros
+ Sua seriedade e desejo de ordem
+ SUa capacidade de se import

Por outro lado, uma _Autoridade_ acaba sendo vítima de:

+ Pequenas trapaças feitas por outros
+ Sentir solidão ocasional
+ Incapacidade de lidar com o imprevisto

## Aspectos

| ***Pergunta***                                                   | ***Aspecto*** |
|------------------------------------------------------------------|---------------|
| _O que você é que te tornou uma Autoridade?_                     |               |
| _Que tipo de coisa te coloca fora de sua zona de conforto?_      |               |
| _Como você se relaciona com os demais, mantendo sua Autoridade?_ |               | 

## Façanha Exclusiva:

+ ***BASTA!!!!*** - uma Autoridade que se preze detesta ser questionada. Sempre que alguém tenta questionar sua Autoridade, não importa como, você recebe +2 em sua _Defesa_ sendo _Esperto_ ou _Ativo_ (escolha na Compra da Façanha). Além disso, ___uma vez por sessão___, você pode, quando questionado, _Atacar_ todos os personagens em uma Zona. Qualquer personagem que seja _Derrotado_ estará ___Apavorado___, tendo esse Aspecto colocado nele até o final da cena, com Duas Invocações Gratuitas.

## Personagem Exemplo - Wilheim Goatzeit

Wilheim Goatzeit veio para Fair Leaves já adulto, para trabalhar como professor. Ele teve muitas boas coisas, teve família e uma esposa, mas agora, já velho, ele mesmo acabou esquecendo muitas dessas boas coisas do passado, deixando-as para trás com um único objetivo que sempre foi seu foco em toda a sua vida: ensinar, mesmo que seja doloroso para as crianças e para si mesmo. E por isso criou em si mesmo uma aura de autoridade, e sempre deixa claro isso.

Wilheim já é bastante idoso, e muitos acreditam que ele não permanecerá muito mais no mundo, ainda mais em _Fair Leaves_. Ele tem uma aparência de bode, com chifres e uma barbicha muito específica, que o torna ainda mais ameaçador para os estudantes da escola.

### __Aspectos__


| ***Pergunta***                                                   | ***Aspecto*** |
|------------------------------------------------------------------|---------------|
| _O que você é que te tornou uma Autoridade?_                     | Um Professor de gerações e gerações |
| _Que tipo de coisa te coloca fora de sua zona de conforto?_      | Questionarem meu conhecimento   |
| _Como você se relaciona com os demais, mantendo sua Autoridade?_ | Minha função é preparar as gerações futuras, não tenho tempo para ninharias | 
| | Um passado belo trancado no fundo do coração |

### __Atitudes__

| ***Atitude***  | ***Nível***   |
|---------------:|---------------|
| _Ativo_        | Razoável (+2) |
| _Desenvolto_   | Razoável (+2) |
| _Divertido_    | Regular (+1)  |
| _Esperto_      | Bom (+3)      |
| _Fofo_         | Regular (+1)  |

### ___Façanha Exclusiva___

+ ***BASTA!!!!*** - uma Autoridade que se preze detesta ser questionada. Sempre que alguém tenta questionar sua Autoridade, não importa como, você recebe +2 em sua _Defesa_ sendo _Esperto_. Além disso, ___uma vez por sessão___, você pode, quando questionado, _Atacar_ todos os personagens em uma Zona. Qualquer personagem que seja _Derrotado_ estará ___Apavorado___, tendo esse Aspecto colocado nele até o final da cena, com Duas Invocações Gratuitas.

